<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pão on Receitas</title><link>/categories/pao/</link><description>Recent content in Pão on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/pao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bolo do Caco</title><link>/docs/bolo-do-caco/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-do-caco/</guid><description>Modo de fazer Massa de pão A massa para o bolo do caco é uma massa de pão de trigo vulgar, feita com farinha de trigo, fermento de padeiro (feito em casa ou industrial), água e sal.
Fazendo o fermento em casa, este obtém-se misturando um pouco de farinha com água morna nas quantidades necessárias para resultar uma massa mole.
Esta massa é deixada durante 1,2 ou 3 dias a fermentar; depois utiliza-se juntando à farinha.</description></item><item><title>Bolo do Caco II</title><link>/docs/bolo-do-caco-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-do-caco-ii/</guid><description>Ingredientes 1 kg de farinha
750 gr de Batatas doces
25 gr de Fermento de padeiro
1 pitada de Sal
Água
Modo de fazer Descasque as batatas, leve a cozer em água e reduza-as a puré.
Desfaça o fermento num pouco de água (150 ml +-) e adicione também o sal.
Coloque a farinha numa superfície limpa, abra um buraco no meio e coloque a batata doce e o fermento. Deixe a massa fermentar durante 2 a 3 horas.</description></item><item><title>Massa para Pizza</title><link>/docs/massa-para-pizza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/massa-para-pizza/</guid><description>Ingredients 150ml lukewarm water (45 degrees C)
2 1/2 tsps active dry yeast
1/2 tsp caster sugar
2 tbsps olive oil, plus additional for oiling bowl
300g plain flour
40g finely ground yellow cornmeal
2 tsps coarse salt
Method In a large bowl stir together 75ml water, yeast, and sugar and let stand until foamy, about 10 minutes.
Stir in remaining 75ml water, 2 tbsps oil, 260g plain flour, cornmeal, and salt and blend until the mixture forms a dough.</description></item><item><title>No-Knead Focaccia Rolls</title><link>/docs/no-knead-focaccia-rolls/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/no-knead-focaccia-rolls/</guid><description>Ingredients 4 cups all-purpose flour
1/2 Tbsp salt
1/4 tsp instant yeast
2 cups water
2 Tbsp olive oil
2 Tbsp Italian seasoning
Instructions The day before (about 18 hours ahead of time) combine the flour, salt, and yeast in a large bowl. Stir until well mixed. Add the water, starting with 1.5 cups, and add a little more at a time until the flour forms a cohesive, wet ball. There should not be any dry flour left on the bottom of the bowl.</description></item><item><title>Pie Crust</title><link>/docs/pie-crust/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pie-crust/</guid><description>Ingredients 2 cups all-purpose flour, sifted
1 teaspoon salt
2⁄3 cup butter or 2⁄3 cup shortening
5-7 tablespoons cold water
Directions Put flour into a mixing bowl with the butter.
Using a pastry cutter, cut the butter into the flour.
Add salt and water.
Mix until dough is formed.
Roll out on flat surface.
Bake at 375 degrees until brown.
Prick crust prior to baking for non filled baked pies.</description></item><item><title>Pão de Casa ou Pão de Família</title><link>/docs/pao-de-casa-ou-pao-de-familia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pao-de-casa-ou-pao-de-familia/</guid><description>Ingredientes 5 kg de farinha de Trigo
1 kg de puré de batata-doce
1 pão em massa (500 g)
sal
Modo de fazer Coze-se a batata-doce com a casca em água temperada com sal. Pela-se passa-se pelo passador. Pesa-se.
Peneira-se a a frainha para um alguidar, faz-se uma cova no meio e deita-se aí o pão em massa e o puré de batata-doce. Mistura-se primeiro o pão em massa com o puré de batata-doce.</description></item></channel></rss>