<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pão on Receitas</title><link>/categories/pao/</link><description>Recent content in Pão on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/pao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bolo do Caco</title><link>/docs/bolo-do-caco/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-do-caco/</guid><description>&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;h3 id="massa-de-pão">Massa de pão&lt;/h3>
&lt;p>A massa para o bolo do caco é uma massa de pão de trigo vulgar, feita com farinha de trigo, fermento de padeiro (feito em casa ou industrial), água e sal.&lt;br>
Fazendo o fermento em casa, este obtém-se misturando um pouco de farinha com água morna nas quantidades necessárias para resultar uma massa mole.&lt;br>
Esta massa é deixada durante 1,2 ou 3 dias a fermentar; depois utiliza-se juntando à farinha. A proporção depende do tempo que tem de fermentação.&lt;br>
Usando o chamado fermento de padeiro industrial, este é utilizado na proporção de 30 a 50 g por cada quilo de farinha de trigo.&lt;br>
Feita e fermentada a massa de pão (que até se pode comprar na padaria), divide-se em bolas que se achatam de modo a formar uma bolacha com a espessura de 3 cm e um palmo de diâmetro. Tem-se uma pedra muito quente, sobre a qual se coloca a bolacha. Deixa-se cozer e ganhar uma crosta fina, mas ligeiramente queimada. Vira-se e deixa-se cozer igualmente do outro lado. Pega-se agora na bolacha na vertical e roda-se de modo a alourar também os bordos.&lt;br>
O bolo do caco acompanha a refeição ou pode comer-se quente, simplesmente com manteiga.&lt;br>
É indispensável para acompanhar a espetada nas romarias.&lt;/p></description></item><item><title>Bolo do Caco II</title><link>/docs/bolo-do-caco-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-do-caco-ii/</guid><description>&lt;h3 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h3>
&lt;p>1 kg de farinha&lt;br>
750 gr de Batatas doces&lt;br>
25 gr de Fermento de padeiro&lt;br>
1 pitada de Sal&lt;br>
Água&lt;/p>
&lt;h3 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h3>
&lt;p>Descasque as batatas, leve a cozer em água e reduza-as a puré.&lt;/p>
&lt;p>Desfaça o fermento num pouco de água (150 ml +-) e adicione também o sal.&lt;br>
Coloque a farinha numa superfície limpa, abra um buraco no meio e coloque a batata doce e o fermento. Deixe a massa fermentar durante 2 a 3 horas.&lt;/p></description></item><item><title>Massa para Pizza</title><link>/docs/massa-para-pizza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/massa-para-pizza/</guid><description>&lt;h3 id="ingredients">Ingredients&lt;/h3>
&lt;p>150ml lukewarm water (45 degrees C)&lt;br>
2 1/2 tsps active dry yeast&lt;br>
1/2 tsp caster sugar&lt;br>
2 tbsps olive oil, plus additional for oiling bowl&lt;br>
300g plain flour&lt;br>
40g finely ground yellow cornmeal&lt;br>
2 tsps coarse salt&lt;/p>
&lt;h3 id="method">Method&lt;/h3>
&lt;p>In a large bowl stir together 75ml water, yeast, and sugar and let stand until foamy, about 10 minutes.&lt;/p>
&lt;p>Stir in remaining 75ml water, 2 tbsps oil, 260g plain flour, cornmeal, and salt and blend until the mixture forms a dough. Knead dough on a plain floured surface, incorporating as much of remaining 40g plain flour, as necessary, to prevent dough from sticking, until smooth about 5 to 10 minutes. Form the dough into a ball.&lt;/p></description></item><item><title>No-Knead Focaccia Rolls</title><link>/docs/no-knead-focaccia-rolls/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/no-knead-focaccia-rolls/</guid><description>&lt;h2 id="ingredients">Ingredients&lt;/h2>
&lt;p>4 cups all-purpose flour&lt;br>
1/2 Tbsp salt&lt;br>
1/4 tsp instant yeast&lt;br>
2 cups water&lt;br>
2 Tbsp olive oil&lt;br>
2 Tbsp Italian seasoning&lt;/p>
&lt;h2 id="instructions">Instructions&lt;/h2>
&lt;p>The day before (about 18 hours ahead of time) combine the flour, salt, and yeast in a large bowl. Stir until well mixed. Add the water, starting with 1.5 cups, and add a little more at a time until the flour forms a cohesive, wet ball. There should not be any dry flour left on the bottom of the bowl. The total amount of water you’ll need will vary, but should be between 1.5 to 2 cups. See the photos below for more info.&lt;br>
Loosely cover the bowl with plastic wrap and let it sit at room temperature for 16-18 hours to ferment.&lt;br>
After 16-18 hours, the dough will look like a large, bubbly mass. Sprinkle with enough flour to be able to scrape it out of the bowl without it sticking to your hands. Place the dough on a well floured surface. Cut the dough into 12 pieces. Shape each piece into a small ball. The dough will be quite wet, floppy, and sticky, so sprinkle liberally with flour as you work.&lt;br>
Place the rolls on a baking sheet covered in foil and lightly sprayed with non-stick spray (I used two baking sheets). Brush the top of each lightly with olive oil. Sprinkle the Italian seasoning over top. Let rise for 30 minutes to one hour or until doubled in size.&lt;br>
While the rolls are still rising, preheat the oven to 425 degrees. Once it is fully preheated, place the rolls in the oven and bake until the surface is a light golden brown (about 25 minutes). Serve warm!&lt;/p></description></item><item><title>Pão de Casa ou Pão de Família</title><link>/docs/pao-de-casa-ou-pao-de-familia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pao-de-casa-ou-pao-de-familia/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>5 kg de farinha de Trigo&lt;br>
1 kg de puré de batata-doce&lt;br>
1 pão em massa (500 g)&lt;br>
sal&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Coze-se a batata-doce com a casca em água temperada com sal. Pela-se passa-se pelo passador. Pesa-se.&lt;br>
Peneira-se a a frainha para um alguidar, faz-se uma cova no meio e deita-se aí o pão em massa e o puré de batata-doce. Mistura-se primeiro o pão em massa com o puré de batata-doce. Mistura-se primeiro o pão em massa com o puré de batata e depois vai-se absorvendo a farinha de trigo, amassando e juntando a água morna temperada com sal, até o pão ter uma consistência elástica. Tapa-se e deixa-se levedar até o dia seguinte. Depois moldam-se os pães com a forma de um pão vulgar ou em forma de argola, ficando um dos lados da argola mais grosso. Coze-se em forno bem quente, de preferência em forno de lenha.&lt;/p></description></item><item><title>Pie Crust</title><link>/docs/pie-crust/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pie-crust/</guid><description>&lt;h3 id="ingredients">Ingredients&lt;/h3>
&lt;p>2 cups all-purpose flour, sifted&lt;br>
1 teaspoon salt&lt;br>
2⁄3 cup butter or 2⁄3 cup shortening&lt;br>
5-7 tablespoons cold water&lt;/p>
&lt;h3 id="directions">Directions&lt;/h3>
&lt;p>Put flour into a mixing bowl with the butter.&lt;br>
Using a pastry cutter, cut the butter into the flour.&lt;br>
Add salt and water.&lt;br>
Mix until dough is formed.&lt;br>
Roll out on flat surface.&lt;br>
Bake at 375 degrees until brown.&lt;br>
Prick crust prior to baking for non filled baked pies.&lt;/p></description></item></channel></rss>