<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Biscoitos on Receitas</title><link>/categories/biscoitos/</link><description>Recent content in Biscoitos on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/biscoitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ais</title><link>/docs/ais/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/ais/</guid><description>Ingredientes 200 g de Farinha
100 g de Açúcar
125 g de Manteiga
3 gemas de ovo
1 limão raspando
uma pitadinha de erva doce
Modo de fazer Tendem-se os bolinhos redondos e leva-se ao forno em tabuleiro untado de manteiga e polvilhado com farinha.</description></item><item><title>Amêndoas</title><link>/docs/amendoas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/amendoas/</guid><description>Ingredientes 2 chávenas mal cheias de Leite
1 colher de Margarina
1 kg de Açúcar
50 gr de amêndoa
50 gr de côco ralado
Modo de fazer Deita-se a margarina num tacho a alourar com as amêndoas partidas aos pedacinhos, seguidamente junta-se o leite e o coco ralado, deixa-se cozer durante algum tempo, deita-se num tabuleiro, deixa-se arrefecer, parte-se aos quadradinhos.</description></item><item><title>Amêndoas (Quadradinhos de Côco)</title><link>/docs/amendoas-quadradinhos-de-coco/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/amendoas-quadradinhos-de-coco/</guid><description>Ingredientes 1/2 chávena de leite
2 chávenas de Açúcar
1 chávena de côco
Modo de fazer Deixa-se ferver o leite 3 minutos. Depois junta-se o açúcar e ferve mais 5 minutos.
Em seguida deita-se o côco ralado que ferve mais 5 minutos. Mexe-se sempre ao lume brando para não queima.
Quando se vê o fundo do tacho está bom. Já temos à parte uma travessa com o fundo untado de manteiga, deita-se dentro e depois de frio corta-se aos quadrados.</description></item><item><title>Bem Me Queres</title><link>/docs/bem-me-queres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bem-me-queres/</guid><description>Modo de fazer Faz-se uam calda grossa com 18 colheres das de sopa de açúcar e meio copo de água. Enquanto quente junta-se-lhe uma colher de manteiga, uma colher de queijo ralado 6 gemas de ovos e 3 claras em castelo.
Mistura-se com cuidado 6 colheres de farinha de trigo. Forra-se um tabuleiro com uma folha de papel untado de manteiga e vai ao forno. Depois de cozido e frio corta-se em quadradinhos e passa-se o açúcar.</description></item><item><title>Bertredes</title><link>/docs/bertredes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bertredes/</guid><description>Ingredientes Massa tenra 200 g margarina
200 g Farinha de trigo
3 colheres de sopa de Açúcar
Cobertura 2 chávenas de Açúcar
4 Gemas
3 colheres de sopa de mel de cana
100 g Nozes
100 g Côco
4 claras em castelo
Modo de fazer Para a massa tenra junta-se a margarina, farinha e o açúcar vai ao forno em tabuleiro untado coze durante 10 minutos.
Depois de cozido, mistura-se os ingredientes da cobertura e deita-se por cima.</description></item><item><title>Biscoitos de flocos de Aveia</title><link>/docs/biscoitos-de-flocos-de-aveia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/biscoitos-de-flocos-de-aveia/</guid><description>Ingredientes 150 g de flocos de Aveia
70 g de côco
100 g de açúcar
130 g de farinha
140 g de margarina
5 colheres de sopa de mel de cana
meia colher de chá de soda
meia colher de chá de baunilha, liquido
Modo de Fazer A margarina derrete-se em banho maria. Mistura-se os ingredientes secos. Em seguida amassa-se tudo junto até ficar bem ligado.
Depois coze-se em tabuleiro untado e polvilhado de farinha, ao deitar a massa no tabulheiro estende-se unindo sem os bordos.</description></item><item><title>Biscoitos Moreninhos</title><link>/docs/biscoitos-moreninhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/biscoitos-moreninhos/</guid><description>Ingredientes 2 ovos
1 chávena de Açúcar
250 g de chocolate
70 g de manteiga
75 g de farinha
1/2 colher das de chá de pó royal
1/2 colher das de chá de baunilha
1 chávena de nozes pisadas
Modo de fazer Batem-se os ovos até endurecerem e ficarem uma especie de espuma; adiciona-se o açúcar batendo sempre. Derrete-se o chocolate com a manteiga e depois mistura-se tudo.
Peneira-se a farinha com sal, junta-se isto com a primeira mistura deitando-lhe a baunilha e as nozes.</description></item><item><title>Biscoitos para Chá</title><link>/docs/bolo-para-cha/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-para-cha/</guid><description>Ingredientes 150 g Açúcar
250 g farinha
150 g manteiga derretida
1 limão
1 colher de chá fermento pó royal
Modo de Fazer Amassa-se tudo muito bem, fazem-se bolas e achatam-se com a massa e vai ao forno em tabuleiro.</description></item><item><title>Bolachas de Bom Sucesso</title><link>/docs/bolachas-de-bom-sucesso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolachas-de-bom-sucesso/</guid><description>Ingredientes 460 g de Açúcar
230 g de Manteiga
3,5 dl de água
2 colheres de chá de Bicarbonato de Soda
Farinha de Trigo necessária para amassar
Modo de Fazer Bate-se muito bem a manteiga com o açúcar, depois água, que já deve estar misturada com a soda, e vai-se juntando farinha até se poder estender sem pegar na tábua.
Cortam-se as bolachas muito fininhas e vão ao forno que deve estar brando.</description></item><item><title>Bolachas Deliciosas</title><link>/docs/bolachas-deliciosas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolachas-deliciosas/</guid><description>Ingredientes 2 colheres das de sopa de Maizena
2 e 1/2 chávenas de farinha de Trigo
1 e 1/2 chávenas de açúcar
3 colheres das de sopa de manteiga
2 colheres das de chá de fermento inglês
Modo de fazer Junta-se tudo pela ordem indicada trabalhando pouco a massa. Depois estende-se a massa com o rolo e corta-se em pequenas rodelas, que vão ao forno num tabuleiro com manteiga. Depois de cozidas deixa-se esfriar e em seguida põe-se uma camada de creme ou doce numa bolacha e cobre-se com o outra molhando em acúcar refinado.</description></item><item><title>Bolachas Económicas</title><link>/docs/bolachas-economicas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolachas-economicas/</guid><description>Ingredientes 460 g de açúcar
115 g de manteiga
2,5 dl de leite
1 colher das de chá de fermento inglês
farinha precisa
Modo de fazer Bate-se o açúcar com manteiga e depois de estar bem ligado juntamente com o leite, o fermento e a farinha precisa.
Estende-se com o rolo e corta-se, vai ao forno num tabuleiro polvilhado de farinha.</description></item><item><title>Bolachinhas de fruta</title><link>/docs/bolachinhas-de-fruta/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolachinhas-de-fruta/</guid><description>Ingredientes 250 g de Farinha
150 g de manteiga
100 g de açúcar
1 ovo
1 pouco de canela
1 colher de pó royal
frutas para guarnecer
Modo de Fazer Faz-se uma massa que se estende não muito fina corta-se com forma de bolachas, pincela-se com gema e guarnece-se com frutas ou amêndoa.
Vai ao forno quente para cozer depressa (cuidade porque partem muito).</description></item><item><title>Casadinhos</title><link>/docs/casadinhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/casadinhos/</guid><description>Ingredientes 250 g de Farinha
2 colheres de manteiga sem sal
2 colheres de Banha
2 colheres das de sopa de pó Royal
Leite que baste
Modo de fazer Amassa-se bem, estende-se a massa, corta-se com um cálice. Vão ao forno estas rodelas a secar sem aloirar.
Unem-se com doce e envolvem-se em açúcar refinado.</description></item><item><title>Galatinhos</title><link>/docs/galatinhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/galatinhos/</guid><description>Ingredientes 6 Ovos
125 g de farinha
180 g de açúcar
125 g de amêndoa pisada
2 colheres das de sopa de manteiga
um pouco de baunilha
uma pitada de sal
Modo de fazer Deita-se esta massa em um tabuleiro untado de manteiga de forma que a massa fique meio decímetro e coze-se em forno quente. Estando cozido tira-se do forno e corta-se do feitio que se quizer, leva-se outra vez ao forno para alourar.</description></item><item><title>Japonezas</title><link>/docs/japonezas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/japonezas/</guid><description>Ingredientes 300 g de Farinha
250 g de Manteiga
80 g de açúcar refinado
Modo de fazer Amassa-se a farinha e a manteiga com o açúcar em cima da tábua, estende-se a massa com o rolo e fazem-se bolachinhas com um copo de licor, e vai ao forno.
Depois de cozidos, deita-se doce entre duas bolachas e molha-se em açúcar refinado.</description></item><item><title>Ligeiros</title><link>/docs/ligeiros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/ligeiros/</guid><description>Ingredientes 1 kg de Farinha
1/2 kg de Açúcar
1/4 kg de Manteiga
1 chávena de leite mal medida, porque a massa deve ficar dura
2 colheres das de sopa de soda
Modo de fazer Depois de tudo batido estende-se com o rolo e corta-se com as forminhas.</description></item><item><title>Palitos de Cerveja</title><link>/docs/palitos-de-cerveja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/palitos-de-cerveja/</guid><description>Ingredientes 1/2 kg de Farinha de Trigo
1/4 kg de Manteiga
2 cálices de Cerveja
Modo de fazer Bate-se tudo, depois faz-se uns palitos que se molha nas claras e açúcar grado. Põe-se num tabuleiro e vai ao forno.</description></item><item><title>Palitos Económicos</title><link>/docs/palitos-economicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/palitos-economicos/</guid><description>Ingredientes 1 chávena de farinha de Trigo
outra igual de Açúcar
3 Ovos
1 limão raspado
1 colher das de sobremesa de Canela
1 colher das de sopa de nozes esmagadas
Modo de fazer Bate-se tudo muito bem, leva-se ao forno em tabuleiro untado de manteiga, depois de cozido mas ainda tenro corta-se em rectangulos ou em palitos grossos. Separa-se e volta-se a metê-los no forno para secarem e abrirem.</description></item><item><title>Quadradinhos de Laranja</title><link>/docs/quadradinhos-de-laranja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/quadradinhos-de-laranja/</guid><description>Ingredientes Massa 1/4 kg de Açúcar
100 g de Manteiga
4 Ovos
125 g de Farinha de Trigo
1 colher de pó Royal
raspa de laranja q.b.
Cobertura 200 g de Açúcar
sumo de 2 laranjas
Modo de fazer Claras em castelo antes da farinha. Coze-se em tabuleiro. Depois de cozido volta-se e dá-se por cima isto:
Bate-se 200 g de açúcar com 2 laranjas (sumo) como o bolo está quente absorve tudo; depois corta-se aos quadrados.</description></item><item><title>Quadrados</title><link>/docs/quadrados/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/quadrados/</guid><description>Ingredientes 4 colheres de farinha de Batata
6 Ovos
8 colheres de Açúcar
1 colher das de chá de pó Royal
uns pingos de limão
Modo de fazer Bate-se o açúcar com as gemas, junta-se-lhes a farinha aos poucos e as claras em castelo. Vai a cozer em tabuleiro untado de manteiga. Depois de cozidas, volta-se sobre a mesa e corta-se aos quadrados. Depois de frio recheiam-se com creme de manteiga sem sal com pingos de baunilha.</description></item><item><title>Quadrados de Chocolate</title><link>/docs/quadrados-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/quadrados-de-chocolate/</guid><description>Ingredientes Pesam-se 3 ovos, e o mesmo peso de açúcar, da manteiga, da farinha e do chocolate que devem ser mal medidas para ficarem fofos.
Uma Colher Fermento Inglês.
Modo de fazer Bate-se a manteiga com o açúcar, junta-se-lhe os ovos, o chocolate desfeito e a farinha e uma colher de fermento inglês. Unta-se um tabuleiro com manteiga, deita-se a massa que deve ficar bem estendida e vai ao forno que não deve estar muito quente.</description></item></channel></rss>