<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Carne on Receitas</title><link>/categories/carne/</link><description>Recent content in Carne on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/carne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Carne de Vinha D'alhos</title><link>/docs/carne-de-vinha-dalhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/carne-de-vinha-dalhos/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>600 g de lombo de porco (bastante gordo)&lt;br>
8 fatias de pão&lt;/p>
&lt;h3 id="vinha-dalhos">Vinha D&amp;rsquo;Alhos:&lt;/h3>
&lt;p>2 dl vinho Branco&lt;br>
1 dl de Vinagre&lt;br>
sal grosso q.b.&lt;br>
6 dentes de alho picados&lt;br>
1 folha de Louro&lt;br>
pimenta ou 1 malagueta&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-preparar">Modo de Preparar&lt;/h2>
&lt;p>Lava-se o lombo de porco em água quente, escorre-se e corta-se em bocados pequenos. Prepara-se a marinada misturando os ingredientes numa púcara de barro e adiciona-se a carne de porco, que devem ficar bem coberta pela vinha d&amp;rsquo;álhos. Deixa-se marinar durante pelo menos 3 dias. Depois, leva-se a carne a cozer na própria vinha d&amp;rsquo;álhos e, enquanto a carne coze, embebedem-se no molho a ferver algumas fatias de pão grossas, que não devem, contudo, ficar completamente ensopadas. Vão-se colocando estas fatias numa travessa.&lt;br>
Quando a carne estiver cozida sem ser em demasia, escorre-se e deixa-se arrefecer completamente o molho. Retira-se a gordura que se forma à superficie do molho , com esta gordura, frita-se a carne e as fatias de pão numa frigideira e sobre lume vivo. Se a gordura não for suficiente, adiciona-se um pouco de banha.&lt;/p></description></item><item><title>Carne Vinho Alhos (Família Patrício)</title><link>/docs/carne-vinho-alhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/carne-vinho-alhos/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;h3 id="carne-vinho-alhos">Carne Vinho Alhos&lt;/h3>
&lt;p>1,5 kg carne de porco sem gordura (cortada em cubos)&lt;br>
2 colheres de chá sal fino&lt;br>
3 colheres de sopa mistura do sá&lt;br>
1 colher de chá oregaos qb&lt;br>
2x5 cms cortado segurelha&lt;br>
1x2 cms cortado manjerona&lt;br>
2 folhas de louro&lt;br>
6 dentes de alho esmagados e cortados grandes&lt;br>
33 ccl vinho americano/vinho seco (se não houver fazer com vinho branco e um pouco de vinagre de vinho branco)&lt;/p></description></item><item><title>Empadão de Carne</title><link>/docs/empadao-de-carne/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/empadao-de-carne/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1 colher de sopa de óleo&lt;br>
3 tomates grandes, sem pele e picados&lt;br>
1 cebola picada grande&lt;br>
750 g carne moída crua&lt;br>
1/2 colher de salsa picada&lt;br>
sal, pimenta q.b.&lt;br>
1/2 cubo de caldo de Carne&lt;br>
50 gr de tosta integral&lt;br>
2 ovos&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de Fazer&lt;/h2>
&lt;p>Aqueça o óleo na frigideira deixe refogar muito ligeiramente o tomate durante 2 a 3 minutos.&lt;br>
Misture então o resto dos ingredientes. Unte com óleo uma forma ou tabuleiro. Coloque dentro a mistura obtida cubra com folha de alumínio ou untada.&lt;br>
Ponha a forma dentro de um tabuleiro com água leve ao lume durante uma hora deixe arrefecer e desenforma.&lt;br>
Pode congelar por 3 meses.&lt;br>
Para descongelar aquecer em lume brando ou deixar descongelar no frigorífico.&lt;/p></description></item><item><title>Picado</title><link>/docs/picado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/picado/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>500gr de carne vaca (rabadilha ou lombo) cortada aos cubos&lt;br>
100gr de cogumelos&lt;br>
2 folhas de louro&lt;br>
3 dentes de alho&lt;br>
manteiga q.b.&lt;br>
sal. q.b.&lt;br>
1 colher de sopa de rabo boi&lt;br>
1/2 cubo de carne&lt;br>
1 copo de vinho branco&lt;br>
um fio de azeite&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de Fazer&lt;/h2>
&lt;p>Começa-se por temperar a carne com o louro e os alhos picados, envolvendo-a bem nestes ingredientes.&lt;br>
Numa frigideira larga deita-se manteiga, seguidamente a carne de forma espalhada para não pegar, o cubo de carne e o azeite.&lt;br>
Poderá nesta fase acrescentar molho de soja caso o mesmo seja do seu agrado, cogumelos com um pouco de natas bechamel e também pimentos verdes e vermelhos para conferir um colorido especial à travessa.&lt;br>
À medida que for fritando convém que se vá mexendo.&lt;br>
Tempera-se com o sal, a sopa de rabo de boi, o alho e o vinho branco.&lt;br>
Depois de feito, deixa-se a mistura a “marinar” um pouco dentro da frigideira para ganhar maior paladar.&lt;br>
O picado madeirense é normalmente acompanhado com batatas fritas, salada, azeitonas.&lt;br>
Em determinados sítios é sugerida também a variante de acompanhamento do milho frito ou do arroz branco.&lt;/p></description></item><item><title>Pudim de Frango</title><link>/docs/pudim-de-frango/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pudim-de-frango/</guid><description>&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de Fazer&lt;/h2>
&lt;p>Guisar o frango com o vinho e o tomate cortado, depois passar só o molho pela varinha mágica (pode guisar com cebola e vinho branco se quiser).&lt;br>
Depois de cozido retirar os ossos do frango e as peles, desfiar e acrescentar ao molho. Depois num piréx untado com manteiga colocar pão de forma molhado em leite no fundo, alternar fatias de fiambre, fatias de pão molhado no leite e molho até acabar, a última camada é fiambre e vai forno.&lt;/p></description></item></channel></rss>