<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Geleia on Receitas</title><link>/categories/geleia/</link><description>Recent content in Geleia on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/geleia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Geleia de Cores</title><link>/docs/geleia-de-cores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/geleia-de-cores/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>3 latas de leite de Condensado&lt;br>
12 Claras&lt;br>
3 pacotes de geleia (diferentes)&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Fazemos a geleia, um pacote, em seguida deita-se uma lata de leite condesado e por fim 4 claras. Deita-se num tabuleiro e pomos no frigorífico, quando estiver morno, fazemos a mesma preparação e deitamos por cima desta. Pomos no frigorífico novamente e quando estiver novamente morno fazemos a última preparaçáo e deitamos por cima.&lt;br>
para fazer a quarta preparação, na preparação das três cores tiramos um pouco de cada para a mesma malga e juntamos um pouco de chocolate em pó.&lt;/p></description></item><item><title>Geleia de Laranja</title><link>/docs/geleia-de-laranja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/geleia-de-laranja/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>3 laranjas - (sumo)&lt;br>
3 folhas de gelatina branca&lt;br>
3 Ovos&lt;br>
150 g de açúcar&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bata as gemas com o açúcar, junte o sumo das laranjas e misture tudo muito bem e deite as folhas de gelatina já previamente desfeitas em água aquecida.&lt;br>
Por último as calras batidas em castelo. Misture, ponha no frigorífico deixe gelar um pouco e tire para mexer.&lt;br>
Mexa bem e ponha no frigorífico.&lt;/p></description></item><item><title>Geleia de Pêssegos</title><link>/docs/geleia-de-pessegos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/geleia-de-pessegos/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>2 kg de pêssegos&lt;br>
5 dl vinho de branco&lt;br>
4 gotas de essência de baunilha&lt;br>
2 saquetas de chá de tília&lt;br>
10 folhas de gelatina&lt;br>
1 dl água&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Ponha a gelatina a demolhar, leve ao lume num tacho com o vinho mais um dl de água e a baunilha deixe levantar fervura, mergulhe as saquetas de chá e deixe alguns minutos em infusão. Retire do lume e adicione-lhe a gelatina escorrida e mexa bem.&lt;br>
Cubra o fundo de uma forma com metade da mistura anterior e leve ao frigorífico até solidificar.&lt;br>
Descasque os pêssegos, retire-lhes o caroço e corte-os em gomos, espalhe sobre a gelatina na forma.&lt;br>
Encha com a restante gelatina e leve de novo ao frigorifico até ficar bem solidificada. Desenforme cuidadosamente e sirva decorada a gosto.&lt;/p></description></item></channel></rss>