<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chocolate on Receitas</title><link>/ingredients/chocolate/</link><description>Recent content in Chocolate on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/chocolate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Babarruá</title><link>/docs/babarrua/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/babarrua/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>2 dl gelatina doce líquida (já preparada de preferência cor vermelha)&lt;br>
5 Gemas&lt;br>
200 g de Açúcar&lt;br>
0,5 l Leite&lt;br>
1 casquinha de limão&lt;br>
7 folhas de gelatina&lt;br>
125 g chocolate em tablete&lt;br>
5 claras&lt;br>
1 forma com 22 cm de diametro e 8 cm de altura&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Ferva o leite c/a casquinha de Limão, noutra caçarola, misture muito bem as gemas com o açúcar e adicione-lhes o leite em fio, mexendo sempre.&lt;br>
Entretanto, ponha também as folhas de gelatina a demolhar em água fria.&lt;br>
Leve ao lume brando, mexendo sempre c/colher de pau, raspando no fundo do tacho para não pegar. Logo que a espuma comece a desaparecer preste muita atenção pois este creme tem que cozer sem ferver, à medida que a espuma vai desaparecendo, o creme vai-se tornando ligeiramente cremoso, o que verifica quando ele começar a pegar um pouco na colher de pau, logo que isso aconteça, retire do lume, e despeje noutro recepiente frio.&lt;br>
Junte as folhas de gelatina já demolhadas e escorridas, eqnuanto ainda está quentem e mexa bem até a gelatina se dissolver completamente, deixe arrefecer a temperatura ambiente.&lt;br>
Deite a gelatina de côr vermelha na forma e leve ao frigorífico a solidificar.&lt;br>
Logo que o creme esteja frio, levante as claras em castelo bem firme, sendo aconselhável juntar uma colher de açúcar para ficarem mais firmes, continuando a mexer um pouco, até ficar tudo bem misturado.&lt;br>
Deite 1/3 deste creme na forma, sobre a gelatina vermelha, leval ao frigorífico meia hora para prender.&lt;br>
Enquanto a terça parte do creme prende, derreta a tablete em banho maria e deite-a no restante creme, mexendo para misturar tudo muito bem.&lt;br>
Depois dos 30 minutos deite na forma e leve durante duas e meia a três horas ao frigorífico. Depois desenforma-se e torna-se a pôr no frigorífico até servir.&lt;/p></description></item><item><title>Bolo de Bolacha III</title><link>/docs/bolo-de-bolacha-iii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-bolacha-iii/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>3 pacotes de bolacha cuétara&lt;br>
1 pacote de natas rosel (1 litro)&lt;br>
250 g de amêndoa moida&lt;br>
250 g de Cacau&lt;br>
Açúcar refinado q.b.&lt;br>
Côco q.b.&lt;br>
Chocolate granulado q.b.&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Fazer o cacau em água ou leite (conforme o gosto) e deixar arrefecer (morno).&lt;br>
Bate os natas bem batidas quase no fim deita 3 colheres de açúcar refinado e continua a bater, depois põe no frigorífico 15 minutos&lt;br>
Em seguida comece a molhar as bolachas vai pondo as camadas na travessa e vai barrando com natas e, deita amêndoa por cima das natas e assim sucessivamente.&lt;br>
No fim deita a amêndoa nele todo para cobrir. Se quiser deita chocolate granulado e côco.&lt;/p></description></item><item><title>Bolo de Chocolate</title><link>/docs/bolo-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-chocolate/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>3 ovos&lt;br>
100 g de açúcar refinado&lt;br>
125 g de chocolate em pó / 50 g de cacau&lt;br>
500 g de Palitos de &amp;ldquo;La Reine&amp;rdquo;&lt;br>
500 g de Natas&lt;br>
200 g de manteiga sem sal / ou com sal&lt;br>
Baunilha (a gosto)&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;h3 id="chantilly">Chantilly&lt;/h3>
&lt;p>Faz-se o chantilly (as natas com o açúcar e a baunilha)&lt;/p>
&lt;h3 id="creme-de-chocolate">Creme de chocolate&lt;/h3>
&lt;p>Bate-se o açúcar com os ovos e a manteiga e por fim o chocolate. Bate-se até ficar em creme.&lt;br>
Depois numa forma coloca-se uma camada de palitos embebidos em leite açucarado uma camada de chocolate e outra de chantilly e assim sucessivamente.&lt;br>
Enfeita-se com frutas cristalizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Bolo de Chocolate II</title><link>/docs/bolo-de-chocolate-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-chocolate-ii/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>200 g de farinha de Trigo&lt;br>
270 g de Açúcar&lt;br>
60 g de chocolate em pó&lt;br>
1-1/2 colher (chá) de bicarbonato de sódio&lt;br>
2 iogurtes naturais&lt;br>
125 g de Manteiga&lt;br>
2 Ovos&lt;br>
1 colher (chá) baunilha&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Mistura todos os ingredientes, coloque a massa num tabuleiro untado e leve a forno pré aquecido durante 40 mins. Deixe arrefecer, cortem em cubos e passe por chocolate (em barra derretido).&lt;/p></description></item><item><title>Bolo Formigueiro</title><link>/docs/bolo-formigueiro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-formigueiro/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>250 g de farinha&lt;br>
350 g de açúcar&lt;br>
1 chávena Leite&lt;br>
4 ovos&lt;br>
200 g de Margarina&lt;br>
100 g de chocolate granulado&lt;br>
3 colheres de chá de Fermento&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bate-se gemas com a manteiga e o açúcar, junta-se o leite e a farinha com o fermento. Depois junta-se o Côco e as claras em castelo e por fim mistura-se o chocolate granulado. Unta-se uma forma com manteiga e forra-se com papel vegetal.&lt;br>
Depois do Bolo cozido e frio cobre-se com chocolate derretido.&lt;/p></description></item><item><title>Bolo Milú</title><link>/docs/bolo-milu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-milu/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>200 g de chocolate em pó ou ralado&lt;br>
100 g de Manteiga&lt;br>
3 Gemas&lt;br>
200 g de bolacha quadrada&lt;br>
200 g de açúcar refinado&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bate-se muito bem as gemas com o açúcar, o chocolate ralado e a manteiga. Depois de bem batido junta-se as bolachas aos pedacinhos. Faz-se um rolo que se envolve em papel vegetal molhado em aguardente, e deixar ficar de um dia para o outro.&lt;/p></description></item><item><title>Brigadeiros</title><link>/docs/brigadeiros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/brigadeiros/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1 lata de leite condensado&lt;br>
4 colheres de cacau&lt;br>
2 colheres de Manteiga&lt;br>
Chocolate granulado&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de Fazer&lt;/h2>
&lt;p>Junta-se o num tacho o leite condensado com as 4 colheres de cacau e 2 colheres de manteiga e leva-se ao lume mexendo sempre até formar uma massa dura que se deixa arrefecer e fazem-se bolas que depois se envolve em chocolate granulado.&lt;/p></description></item><item><title>Delícias das Delícias</title><link>/docs/delicia-das-delicias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/delicia-das-delicias/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1/2 chávena de leite&lt;br>
6 folhas de gelatina branca&lt;br>
300 g de palitos de La Reine&lt;br>
1 lata de leite Condensado&lt;br>
2 pacotes de mouse de chocolate &amp;ldquo;Alsa&amp;rdquo;&lt;br>
400 g de Natas&lt;br>
chocolate&lt;br>
2 pacotes chantilly&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Batem-se as natas bem batidas, junta-se o leite condensado à gelatina que foi desfeita com um pouco de água ou leite morno.&lt;br>
Os palitos são moídos (deixa-se uns inteiros para se forrar a forma, molhados em leite).&lt;br>
Deita-se uma camada de palitos no fundo da forma, uma camada de natas e vai ao frigorífico um pedaço de tempo.&lt;br>
Depois vamos alternando as camadas, uma camada de mouse, uma camada de creme e assim sucessivamente.&lt;br>
Finalmente cobre-se com chantilly, deitando um pouco de chocolate ralado por cima.&lt;/p></description></item><item><title>Licor de Leite</title><link>/docs/licor-de-leite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-leite/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1 l de Leite&lt;br>
1 kg de Açúcar&lt;br>
1 l de álcool&lt;br>
2 paus de chocolate&lt;br>
2 rodas de limão&lt;br>
2 vagens de baunilha&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Ferve-se o leite. Retira-se 1/2 chávena e nela derrete-se o chocolate. O resto do leite deixa-se arrefecer. Depois de frio, deita-se tudo dentro de um garrafão: o açúcar, o álcool, o leite, o chocolate derretido, a baunilha e o limão cortado aos pedacinhos. Deixa-se de infusão 9 diase marca-se a hora, em que foi feito, para se agitar todos os dias à mesma hora; no fim de nove dias, coa-se e deita-se em garrafas&lt;/p></description></item><item><title>Pudim Gelado</title><link>/docs/pudim-gelado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pudim-gelado/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>5 claras&lt;br>
5 dl de natas (2 pacotes)&lt;br>
8 colheres sopa de Açúcar&lt;br>
1 tablete de chocolate (200 g/100 g)&lt;br>
2 Gemas&lt;br>
3 dl de Leite&lt;br>
1 colher de sopa de manteiga&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Batem-se as natas, juntando 3 colheres de sopa de açúcar, batendo as claras em castelo e mistura-se 5 colheres de açúcar, junta-se tudo. Deita-se numa forma untada com óleo, mete-se no congelador cerca de 3 horas. Desenforma-se e serve-se coberto de creme (frio) de chocolate.&lt;br>
Creme de chocolate, derrete-se o chocolate e junta-se batendo suficiente a manteiga e depois o leite e por fim as gemas.&lt;br>
Vai ao lume a engrossar. Serve-se quente.&lt;/p></description></item><item><title>Quadrados de Chocolate</title><link>/docs/quadrados-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/quadrados-de-chocolate/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>Pesam-se 3 ovos, e o mesmo peso de açúcar, da manteiga, da farinha e do chocolate que devem ser mal medidas para ficarem fofos.&lt;br>
Uma Colher Fermento Inglês.&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bate-se a manteiga com o açúcar, junta-se-lhe os ovos, o chocolate desfeito e a farinha e uma colher de fermento inglês. Unta-se um tabuleiro com manteiga, deita-se a massa que deve ficar bem estendida e vai ao forno que não deve estar muito quente. Depois de frio corta-se em quadrados e cobre-se com açúcar refinado.&lt;/p></description></item><item><title>Salame de Chocolate</title><link>/docs/salame-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/salame-de-chocolate/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>100 g de Chocolate&lt;br>
100 g de Manteiga&lt;br>
100 g de açúcar&lt;br>
50 g de nesquik&lt;br>
125 g de bolacha maria&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Amassa bem a manteiga com o açúcar. Junta o chocolate e o nesquik. Acrescenta a bolacha partida em bocadinhos e faz um rolo.&lt;br>
Enrola bem em papel de estanho. Deixa repousar e cortar em fatias.&lt;/p></description></item><item><title>Sorvete de Chocolate</title><link>/docs/sorvete-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-chocolate/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>200 g de Chocolate&lt;br>
1 e 1/2 chávena de chá de água&lt;br>
300 g de Açúcar&lt;br>
1/2 l de leite&lt;br>
1 cálice de licor de cacau&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Dilui-se o chocolate na água, adiciona-se-lhe o açúcar e aos poucos o leite a ferver.&lt;br>
Leva-se ao lume a engrossar um pouco, passa-se pela peneira, incorpora-se-lhe o licor e põe-se a gelar no frigorífico.&lt;/p></description></item></channel></rss>