<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chocolate on Receitas</title><link>/ingredients/chocolate/</link><description>Recent content in Chocolate on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/chocolate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Babarruá</title><link>/docs/babarrua/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/babarrua/</guid><description>Ingredientes 2 dl gelatina doce líquida (já preparada de preferência cor vermelha)
5 Gemas
200 g de Açúcar
0,5 l Leite
1 casquinha de limão
7 folhas de gelatina
125 g chocolate em tablete
5 claras
1 forma com 22 cm de diametro e 8 cm de altura
Modo de fazer Ferva o leite c/a casquinha de Limão, noutra caçarola, misture muito bem as gemas com o açúcar e adicione-lhes o leite em fio, mexendo sempre.</description></item><item><title>Bolo de Bolacha III</title><link>/docs/bolo-de-bolacha-iii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-bolacha-iii/</guid><description>Ingredientes 3 pacotes de bolacha cuétara
1 pacote de natas rosel (1 litro)
250 g de amêndoa moida
250 g de Cacau
Açúcar refinado q.b.
Côco q.b.
Chocolate granulado q.b.
Modo de fazer Fazer o cacau em água ou leite (conforme o gosto) e deixar arrefecer (morno).
Bate os natas bem batidas quase no fim deita 3 colheres de açúcar refinado e continua a bater, depois põe no frigorífico 15 minutos</description></item><item><title>Bolo de Chocolate</title><link>/docs/bolo-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-chocolate/</guid><description>Ingredientes 3 ovos
100 g de açúcar refinado
125 g de chocolate em pó / 50 g de cacau
500 g de Palitos de &amp;ldquo;La Reine&amp;rdquo;
500 g de Natas
200 g de manteiga sem sal / ou com sal
Baunilha (a gosto)
Modo de fazer Chantilly Faz-se o chantilly (as natas com o açúcar e a baunilha)
Creme de chocolate Bate-se o açúcar com os ovos e a manteiga e por fim o chocolate.</description></item><item><title>Bolo de Chocolate II</title><link>/docs/bolo-de-chocolate-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-chocolate-ii/</guid><description>Ingredientes 200 g de farinha de Trigo
270 g de Açúcar
60 g de chocolate em pó
1-1/2 colher (chá) de bicarbonato de sódio
2 iogurtes naturais
125 g de Manteiga
2 Ovos
1 colher (chá) baunilha
Modo de fazer Mistura todos os ingredientes, coloque a massa num tabuleiro untado e leve a forno pré aquecido durante 40 mins. Deixe arrefecer, cortem em cubos e passe por chocolate (em barra derretido).</description></item><item><title>Bolo Formigueiro</title><link>/docs/bolo-formigueiro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-formigueiro/</guid><description>Ingredientes 250 g de farinha
350 g de açúcar
1 chávena Leite
4 ovos
200 g de Margarina
100 g de chocolate granulado
3 colheres de chá de Fermento
Modo de fazer Bate-se gemas com a manteiga e o açúcar, junta-se o leite e a farinha com o fermento. Depois junta-se o Côco e as claras em castelo e por fim mistura-se o chocolate granulado. Unta-se uma forma com manteiga e forra-se com papel vegetal.</description></item><item><title>Bolo Milú</title><link>/docs/bolo-milu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-milu/</guid><description>Ingredientes 200 g de chocolate em pó ou ralado
100 g de Manteiga
3 Gemas
200 g de bolacha quadrada
200 g de açúcar refinado
Modo de fazer Bate-se muito bem as gemas com o açúcar, o chocolate ralado e a manteiga. Depois de bem batido junta-se as bolachas aos pedacinhos. Faz-se um rolo que se envolve em papel vegetal molhado em aguardente, e deixar ficar de um dia para o outro.</description></item><item><title>Brigadeiros</title><link>/docs/brigadeiros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/brigadeiros/</guid><description>Ingredientes 1 lata de leite condensado
4 colheres de cacau
2 colheres de Manteiga
Chocolate granulado
Modo de Fazer Junta-se o num tacho o leite condensado com as 4 colheres de cacau e 2 colheres de manteiga e leva-se ao lume mexendo sempre até formar uma massa dura que se deixa arrefecer e fazem-se bolas que depois se envolve em chocolate granulado.</description></item><item><title>Delícias das Delícias</title><link>/docs/delicia-das-delicias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/delicia-das-delicias/</guid><description>Ingredientes 1/2 chávena de leite
6 folhas de gelatina branca
300 g de palitos de La Reine
1 lata de leite Condensado
2 pacotes de mouse de chocolate &amp;ldquo;Alsa&amp;rdquo;
400 g de Natas
chocolate
2 pacotes chantilly
Modo de fazer Batem-se as natas bem batidas, junta-se o leite condensado à gelatina que foi desfeita com um pouco de água ou leite morno.
Os palitos são moídos (deixa-se uns inteiros para se forrar a forma, molhados em leite).</description></item><item><title>Licor de Leite</title><link>/docs/licor-de-leite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-leite/</guid><description>Ingredientes 1 l de Leite
1 kg de Açúcar
1 l de álcool
2 paus de chocolate
2 rodas de limão
2 vagens de baunilha
Modo de fazer Ferve-se o leite. Retira-se 1/2 chávena e nela derrete-se o chocolate. O resto do leite deixa-se arrefecer. Depois de frio, deita-se tudo dentro de um garrafão: o açúcar, o álcool, o leite, o chocolate derretido, a baunilha e o limão cortado aos pedacinhos.</description></item><item><title>Pudim Gelado</title><link>/docs/pudim-gelado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pudim-gelado/</guid><description>Ingredientes 5 claras
5 dl de natas (2 pacotes)
8 colheres sopa de Açúcar
1 tablete de chocolate (200 g/100 g)
2 Gemas
3 dl de Leite
1 colher de sopa de manteiga
Modo de fazer Batem-se as natas, juntando 3 colheres de sopa de açúcar, batendo as claras em castelo e mistura-se 5 colheres de açúcar, junta-se tudo. Deita-se numa forma untada com óleo, mete-se no congelador cerca de 3 horas.</description></item><item><title>Quadrados de Chocolate</title><link>/docs/quadrados-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/quadrados-de-chocolate/</guid><description>Ingredientes Pesam-se 3 ovos, e o mesmo peso de açúcar, da manteiga, da farinha e do chocolate que devem ser mal medidas para ficarem fofos.
Uma Colher Fermento Inglês.
Modo de fazer Bate-se a manteiga com o açúcar, junta-se-lhe os ovos, o chocolate desfeito e a farinha e uma colher de fermento inglês. Unta-se um tabuleiro com manteiga, deita-se a massa que deve ficar bem estendida e vai ao forno que não deve estar muito quente.</description></item><item><title>Salame de Chocolate</title><link>/docs/salame-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/salame-de-chocolate/</guid><description>Ingredientes 100 g de Chocolate
100 g de Manteiga
100 g de açúcar
50 g de nesquik
125 g de bolacha maria
Modo de fazer Amassa bem a manteiga com o açúcar. Junta o chocolate e o nesquik. Acrescenta a bolacha partida em bocadinhos e faz um rolo.
Enrola bem em papel de estanho. Deixa repousar e cortar em fatias.</description></item><item><title>Sorvete de Chocolate</title><link>/docs/sorvete-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-chocolate/</guid><description>Ingredientes 200 g de Chocolate
1 e 1/2 chávena de chá de água
300 g de Açúcar
1/2 l de leite
1 cálice de licor de cacau
Modo de fazer Dilui-se o chocolate na água, adiciona-se-lhe o açúcar e aos poucos o leite a ferver.
Leva-se ao lume a engrossar um pouco, passa-se pela peneira, incorpora-se-lhe o licor e põe-se a gelar no frigorífico.</description></item></channel></rss>