<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vinagre on Receitas</title><link>/ingredients/vinagre/</link><description>Recent content in Vinagre on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/vinagre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Carne de Vinha D'alhos</title><link>/docs/carne-de-vinha-dalhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/carne-de-vinha-dalhos/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>600 g de lombo de porco (bastante gordo)&lt;br>
8 fatias de pão&lt;/p>
&lt;h3 id="vinha-dalhos">Vinha D&amp;rsquo;Alhos:&lt;/h3>
&lt;p>2 dl vinho Branco&lt;br>
1 dl de Vinagre&lt;br>
sal grosso q.b.&lt;br>
6 dentes de alho picados&lt;br>
1 folha de Louro&lt;br>
pimenta ou 1 malagueta&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-preparar">Modo de Preparar&lt;/h2>
&lt;p>Lava-se o lombo de porco em água quente, escorre-se e corta-se em bocados pequenos. Prepara-se a marinada misturando os ingredientes numa púcara de barro e adiciona-se a carne de porco, que devem ficar bem coberta pela vinha d&amp;rsquo;álhos. Deixa-se marinar durante pelo menos 3 dias. Depois, leva-se a carne a cozer na própria vinha d&amp;rsquo;álhos e, enquanto a carne coze, embebedem-se no molho a ferver algumas fatias de pão grossas, que não devem, contudo, ficar completamente ensopadas. Vão-se colocando estas fatias numa travessa.&lt;br>
Quando a carne estiver cozida sem ser em demasia, escorre-se e deixa-se arrefecer completamente o molho. Retira-se a gordura que se forma à superficie do molho , com esta gordura, frita-se a carne e as fatias de pão numa frigideira e sobre lume vivo. Se a gordura não for suficiente, adiciona-se um pouco de banha.&lt;/p></description></item><item><title>Carne Vinho Alhos (Família Patrício)</title><link>/docs/carne-vinho-alhos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/carne-vinho-alhos/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;h3 id="carne-vinho-alhos">Carne Vinho Alhos&lt;/h3>
&lt;p>1,5 kg carne de porco sem gordura (cortada em cubos)&lt;br>
2 colheres de chá sal fino&lt;br>
3 colheres de sopa mistura do sá&lt;br>
1 colher de chá oregaos qb&lt;br>
2x5 cms cortado segurelha&lt;br>
1x2 cms cortado manjerona&lt;br>
2 folhas de louro&lt;br>
6 dentes de alho esmagados e cortados grandes&lt;br>
33 ccl vinho americano/vinho seco (se não houver fazer com vinho branco e um pouco de vinagre de vinho branco)&lt;/p></description></item><item><title>Pikles</title><link>/docs/pikles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pikles/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1 l de vinagre (metade água e metade vinagre)&lt;br>
2 sacos de mostarda em pó&lt;br>
2 colheres de sopa de caril&lt;br>
2 colheres de sopa de azeite&lt;br>
2 colheres de chá de Açúcar&lt;br>
2 Gemas&lt;br>
1 pimenta da terra&lt;br>
2 colheres de chá de farinha de batata&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Mexer com colher de pau, as duas gemas com o azeite e o açúcar no fundo da panela.&lt;br>
Deitar o vinagre e a água aos poucos sempre a mexer e ir deitando a Mostarda e o caril aos poucos até dissolver, depois vai ao lume em chama baixa.&lt;br>
Depois de tudo deitar a farinha de batata e a pimenta aos poucos para nao encaroçar deixar ferver e apagar.&lt;br>
Depois de frio deitar nos frascos junto com as verduras.&lt;/p></description></item></channel></rss>