<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Palitos De La Reine on Receitas</title><link>/ingredients/palitos-de-la-reine/</link><description>Recent content in Palitos De La Reine on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/palitos-de-la-reine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alegria das Crianças</title><link>/docs/alegria-das-criancas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/alegria-das-criancas/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>250 g palitos de la Reine&lt;br>
1 lata de leite condensado&lt;br>
1 pacote de Natas&lt;br>
1 colher de sopa de maizena&lt;br>
1 lata de leite de vaca&lt;br>
4 ovos&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Forra-se a forma com os palitos embebidos em calda de açúcar (água e açúcar)&lt;br>
Junta-se as gemas o leite condensado e o leite de vaca onde ja foi bem diluida a maizena e vai o lume brando mexendo sempre até engrossar.&lt;br>
Batam-se as claras em castelo e junta-se às natas também batidas com 2 colheres de açúcar a este creme pode-se juntar 2 a 3 colheres de brandy.&lt;/p></description></item><item><title>Delícias das Delícias</title><link>/docs/delicia-das-delicias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/delicia-das-delicias/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1/2 chávena de leite&lt;br>
6 folhas de gelatina branca&lt;br>
300 g de palitos de La Reine&lt;br>
1 lata de leite Condensado&lt;br>
2 pacotes de mouse de chocolate &amp;ldquo;Alsa&amp;rdquo;&lt;br>
400 g de Natas&lt;br>
chocolate&lt;br>
2 pacotes chantilly&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Batem-se as natas bem batidas, junta-se o leite condensado à gelatina que foi desfeita com um pouco de água ou leite morno.&lt;br>
Os palitos são moídos (deixa-se uns inteiros para se forrar a forma, molhados em leite).&lt;br>
Deita-se uma camada de palitos no fundo da forma, uma camada de natas e vai ao frigorífico um pedaço de tempo.&lt;br>
Depois vamos alternando as camadas, uma camada de mouse, uma camada de creme e assim sucessivamente.&lt;br>
Finalmente cobre-se com chantilly, deitando um pouco de chocolate ralado por cima.&lt;/p></description></item><item><title>Gelado de Natas</title><link>/docs/gelado-de-natas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/gelado-de-natas/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>750 g de Natas&lt;br>
1 lata de leite condensado&lt;br>
1 pacote de palitos de la reine&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bate-se as natas até ficar em chantilly, depois deita-se o leite condensado mexendo-se novamente até ficar grosso.&lt;br>
Unta-se uma pudineira com manteiga, polvilha-se com palitos até acabar.&lt;br>
Se quiser pode pôr pelo meio e por cima amêndoa torrada, fruta cristalizada, ananás, morangos, etc.&lt;br>
Põe-se no frigorífico de um dia para o outro.&lt;/p></description></item><item><title>Pudim Delícia</title><link>/docs/pudim-delicia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pudim-delicia/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1 dl Aguardente&lt;br>
250 g a 300 g palitos de La reine&lt;br>
250 g de Açúcar&lt;br>
6 Ovos&lt;br>
200 g manteiga sem sal&lt;br>
100 g amêndoa torrada e moída&lt;br>
250 g natas&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Material necessário:1 forma de fivela, 1 pá de madeira, 1 moinho de amêndoa, 1 tigela, 1 batedor de claras.&lt;br>
Bate-se a manteiga com o açúcar bem batida, até ficar quase branca. Depois juntam-se as gemas e volta-se a bater bem seguidamente juntam-se as claras batidas em castelo e a amêndoa torrada e moída.&lt;br>
Forra-se o fundo de um aforma com palitos La Reine embembidos em água e aguardente, por fim junta-se a massa acabada de fazer e torna-se a tapar com palitos.&lt;br>
No dia seguinte desenforma-se e cobre-se com natas e guarnece-se a gosto.&lt;/p></description></item></channel></rss>