<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gelatina on Receitas</title><link>/ingredients/gelatina/</link><description>Recent content in Gelatina on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/gelatina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Babarruá</title><link>/docs/babarrua/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/babarrua/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>2 dl gelatina doce líquida (já preparada de preferência cor vermelha)&lt;br>
5 Gemas&lt;br>
200 g de Açúcar&lt;br>
0,5 l Leite&lt;br>
1 casquinha de limão&lt;br>
7 folhas de gelatina&lt;br>
125 g chocolate em tablete&lt;br>
5 claras&lt;br>
1 forma com 22 cm de diametro e 8 cm de altura&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Ferva o leite c/a casquinha de Limão, noutra caçarola, misture muito bem as gemas com o açúcar e adicione-lhes o leite em fio, mexendo sempre.&lt;br>
Entretanto, ponha também as folhas de gelatina a demolhar em água fria.&lt;br>
Leve ao lume brando, mexendo sempre c/colher de pau, raspando no fundo do tacho para não pegar. Logo que a espuma comece a desaparecer preste muita atenção pois este creme tem que cozer sem ferver, à medida que a espuma vai desaparecendo, o creme vai-se tornando ligeiramente cremoso, o que verifica quando ele começar a pegar um pouco na colher de pau, logo que isso aconteça, retire do lume, e despeje noutro recepiente frio.&lt;br>
Junte as folhas de gelatina já demolhadas e escorridas, eqnuanto ainda está quentem e mexa bem até a gelatina se dissolver completamente, deixe arrefecer a temperatura ambiente.&lt;br>
Deite a gelatina de côr vermelha na forma e leve ao frigorífico a solidificar.&lt;br>
Logo que o creme esteja frio, levante as claras em castelo bem firme, sendo aconselhável juntar uma colher de açúcar para ficarem mais firmes, continuando a mexer um pouco, até ficar tudo bem misturado.&lt;br>
Deite 1/3 deste creme na forma, sobre a gelatina vermelha, leval ao frigorífico meia hora para prender.&lt;br>
Enquanto a terça parte do creme prende, derreta a tablete em banho maria e deite-a no restante creme, mexendo para misturar tudo muito bem.&lt;br>
Depois dos 30 minutos deite na forma e leve durante duas e meia a três horas ao frigorífico. Depois desenforma-se e torna-se a pôr no frigorífico até servir.&lt;/p></description></item><item><title>Bolo de Côco com Gelatina</title><link>/docs/bolo-de-coco-com-gelatina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-coco-com-gelatina/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;div class="book-columns flex flex-wrap">
 
 &lt;div class="flex-even markdown-inner">
 &lt;h3 id="massa">Massa:&lt;/h3>
&lt;p>500 grs de Açúcar&lt;br>
250 grs de Côco&lt;br>
130 grs de Manteiga&lt;br>
12 gemas e 3 ou 4 claras&lt;br>
1 dl água a ferver&lt;br>
1 folha de gelatina vermelha&lt;br>
1 folha de gelatina branca&lt;/p>
 &lt;/div>
 
 &lt;div class="flex-even markdown-inner">
 &lt;h3 id="calda">Calda:&lt;/h3>
&lt;p>1/2 chávena de Leite&lt;br>
1 chávena de côco&lt;br>
1 chávena de Açúcar&lt;/p>
 &lt;/div>
 
&lt;/div>

&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bate-se as gemas e as claras, e o açúcar bem batidos, deita-se a manteiga derretida e o côco, junta-se depois as 3 folhas de gelatina amolecidas em 1 dl de água a ferver. A forma é forrada com papel vegetal no fundo e em volta, bem untada com manteiga.&lt;br>
Para a calda, juntam-se os seus ingredientes muito bem, deita-se em cima do bolo depois de cozido.&lt;/p></description></item><item><title>Geleia de Laranja</title><link>/docs/geleia-de-laranja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/geleia-de-laranja/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>3 laranjas - (sumo)&lt;br>
3 folhas de gelatina branca&lt;br>
3 Ovos&lt;br>
150 g de açúcar&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bata as gemas com o açúcar, junte o sumo das laranjas e misture tudo muito bem e deite as folhas de gelatina já previamente desfeitas em água aquecida.&lt;br>
Por último as calras batidas em castelo. Misture, ponha no frigorífico deixe gelar um pouco e tire para mexer.&lt;br>
Mexa bem e ponha no frigorífico.&lt;/p></description></item><item><title>Pudim de Café</title><link>/docs/pudim-de-cafe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pudim-de-cafe/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>2 latas de leite Condensado&lt;br>
1 l de Natas&lt;br>
7 folhas e Gelatina&lt;br>
6 colheres sobremesa de café instantaneo mocambo&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Bater bem as natas, juntar o leite condensado.&lt;br>
Demolhar a gelatina 10 minutos Derreter em meia chávena de água bem quente bem como o café e juntar ao preparado anterior.&lt;/p></description></item><item><title>Tarte de Queijo fresco (Monique)</title><link>/docs/tarte-de-queijo-fresco-monique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/tarte-de-queijo-fresco-monique/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>150 g bolacha Maria&lt;br>
70 g Manteiga&lt;br>
500 g queijo fresco (e.g. yoplait - &amp;ldquo;Fromage frais&amp;rdquo;)&lt;br>
3 Gemas&lt;br>
140 g Açúcar&lt;br>
5 folhas de gelatina branca&lt;br>
200 g de natas (1 pacote)&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Trituram-se as bolachas no 1-2-3, junta à manteiga que já está previamente derretida, com esta massa forra-se a forma depois junta-se as 3 gemas ao queijo e 60 g de açúcar e vai ao lume.&lt;br>
Aquecer bem sem ferver, quando estiver bem quente junta-se as folhas de gelatina depois de amolecidas em água fria, ao queijo que se encontra quente.&lt;br>
Depois espera-se que arrefeça no frigorífico.&lt;br>
Bater as natas com o açúcar, misturar ao queijo e deirtar na forma que está forrada com a bolacha.&lt;/p></description></item></channel></rss>