<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acompanhamento on Receitas</title><link>/categories/acompanhamento/</link><description>Recent content in Acompanhamento on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/acompanhamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Milho Frito</title><link>/docs/milho-frito/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/milho-frito/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>250 g de farinha de milho branco&lt;br>
1,251 de água&lt;br>
1 Colher (sopa) de manteiga&lt;br>
Sal&lt;br>
Óleo&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Desfaça a farinha de milho num copo de água fria. Leve a restante água ao lume – de preferência numa panela de ferro e tempere com sal grosso. Quando a água ferver, junte o milho e deixe cozer, mexendo de vez em quando.&lt;br>
Quando o milho estiver cozido e bem seco, deite-o num tabuleiro passado por água fria. Alise a superfície e deixe solidificar.&lt;br>
Depois de bem frio e compacto, corte o milho em quadrados com cerca de 2 cm.&lt;br>
Aqueça o óleo num recipiente fundo e frite os quadradinhos de milho, até estarem bem louros. Coloque sobre papel absorvente e sirva como acompanhamento de peixe ou de carne.&lt;/p></description></item><item><title>Milho Frito II</title><link>/docs/milho-frito-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/milho-frito-ii/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>500 g de farinha de milho&lt;br>
2,5 l de água&lt;br>
2 colheres de sopa de manteiga ou margarina ou banheira&lt;br>
250 g de couve cortada em caldo verde&lt;br>
óleo ou azeite para fritar&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Desfazem-se 250 g de milho num pouco de água fria. Leva-se a água ao lume (2,5 litros) com a gordura escolhida e sal. Assim que a água a ferver, junta-se o milho desfeito na água e logo que retornar fervura junta-se a couve previamente lavada e bem escorrida.&lt;br>
Quando esta couve estiver quase cozida, adiciona-se o restante milho e deixa-se ferver até acabar de cozer, mexendo de vez em quando ao início, e sem parar quando o milho começar a espessar.&lt;br>
Retira-se do lume e deita-se em pratos ou travessas.&lt;br>
Depois de bem frio (pode ficar de um dia para o outro) corta-se aos quadradinhos pequenos e frita-se (frega-se) em óleo bem quente até ficar com crosta.&lt;/p></description></item></channel></rss>