<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Licor on Receitas</title><link>/categories/licor/</link><description>Recent content in Licor on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/licor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Genebra</title><link>/docs/genebra/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/genebra/</guid><description>Ingredientes 1 l de Álcool
3 g de essência de Genebra
5$00 de açúcar candy
1,5 l de água fervida
1 folha de louro verde
Modo de fazer Esta folha é posta no garrafão e ao fim de 3 retira-se-</description></item><item><title>Licor de Anis</title><link>/docs/licor-de-anis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-anis/</guid><description>Ingredientes 1 L de Álcool
1,5 l de Água
1 kg de Açúcar
essência de Anis
Modo de fazer Deita-se um litro e meio de água na panela com o açúcar; deixa-se de ferver de seguida baixa-se o fogão e deixa-se cozer durante meia hora. Quando acabar deixa-se arrefecer.</description></item><item><title>Licor de Anona</title><link>/docs/licor-de-anona/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-anona/</guid><description>Ingredientes 1 l de Água
1 l de Álcool
1 kg de Açúcar
1 kg de Polpa de Anona
Modo de fazer Juntar a água ao açúcar levar a ferver durante 10 minutos, retirar do lume e deixar arrefecer.
Misturar a polpa de anona com o álcool e o xarope atrás obtido, mexer muito bem e deitar para um garrafão.
Deixar a infusão a macerar durante um mês, sacudindo o garrafão de vez em quando.</description></item><item><title>Licor de Café</title><link>/docs/licor-de-cafe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-cafe/</guid><description>Ingredientes (para 2 l de licor)
9 dl de água
250 g de açúcar pilé
1 chávena (de café) de café em pó
5 dl de aguardente bagaceira
Modo de fazer Prepare com 4 dl de água e o pó de café uma infusão muito forte. Ferva a restante água e o açúcar até a calda formar ponto de xarope. Junte a calda de açúcar arrefecida à infusão, adicione a aguardente, guarde durate 15 a 20 dias bem tapado e, decorrido, este tempo, coe e engarrafe.</description></item><item><title>Licor de Caramelo</title><link>/docs/licor-de-caramelo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-caramelo/</guid><description>Ingredientes 1 l de Álcool
2 l de Leite
1250 g de Açúcar
35 caramelos de nata
Essência de caramelo para 1 l de álcool
1 frasco de caramelo líquido.
Modo de fazer Leva-se o leite ao fogo com açúcar e caramelos e depois desfazê los; depois de frio junta-se o álcool a essência e o caramelo líquido.</description></item><item><title>Licor de Ginja</title><link>/docs/licor-de-ginja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-ginja/</guid><description>Ingredientes 1 kg de ginjas
2 kg de açúcar
2 l de álcool
2 l de água
Modo de fazer Deitam-se as ginjas dentro do álcool, depois de lhes tirar os pés, e deixam-se ficar em imersão durante um mês. Passado este tempo, faz-se uma calda com os dois kg de açúcar e 2 l de água. Ferve durante 10 minutos. Tira-se do lume, deixa-se arrefcer e mistura-se com as gingas e com o álcool.</description></item><item><title>Licor de Jandeia</title><link>/docs/licor-de-jandeia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-jandeia/</guid><description>Ingredientes 1/2 l de álcool
1 vagem de Baunilha
raspa de duas Laranjas
1 l de Leite
750 g de Açúcar
Modo de fazer Dentro de 1/2 l de álcool deita-se uma vagem de baunilha aos bocadinhos e a raspa de duas laranjas. Fica oito dias de infusão. Ferve-se entao 1 l de leite. Quando estiver morno, juntam-se 750 g de açúcar e mistura-se ao álcool. Tem que ser agitado, durante 15 dias.</description></item><item><title>Licor de Leite</title><link>/docs/licor-de-leite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-leite/</guid><description>Ingredientes 1 l de Leite
1 kg de Açúcar
1 l de álcool
2 paus de chocolate
2 rodas de limão
2 vagens de baunilha
Modo de fazer Ferve-se o leite. Retira-se 1/2 chávena e nela derrete-se o chocolate. O resto do leite deixa-se arrefecer. Depois de frio, deita-se tudo dentro de um garrafão: o açúcar, o álcool, o leite, o chocolate derretido, a baunilha e o limão cortado aos pedacinhos.</description></item><item><title>Licor de Leite II</title><link>/docs/licor-de-leite-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-leite-ii/</guid><description>Ingredientes 1 l de Leite
1 kg de Açúcar
1 l de álcool
100 g de Passas
100 g de Cacau
1 vagem de Baunilha
Modo de fazer Passados 8 dias coa-se.</description></item><item><title>Licor de Maracujá</title><link>/docs/licor-de-maracuja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-maracuja/</guid><description>Ingredientes 1,5 l de Álcool
1,5 l de Água
1250 g de Açúcar
30 Maracujás
Modo de fazer 0,5 l de álcool com 30 maracujás em infusão, um mês o mínimo.
Depois levar ao lume 1250 g de açúcar com 1,5 l de água. Ferver durante 20 minutos. Depois de frio juntar o sumo previamente coado e 1 litro de álcool.</description></item><item><title>Licor de Mel</title><link>/docs/licor-de-mel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-mel/</guid><description>Ingredientes 50 g cascas de laranja (de preferência amargas)
1 l de Álcool
600 g de mel de cana
6 dl de Água quente
2 paus de Canela
2 cravos de cabecinha
Modo de fazer Maceram-se durante 15 dias 50 g de cascas de laranjas de preferência amargas, e só a parte amarela num litro de álcool a 90º.
Junta-se 600g de mel de cana diluído em 6 dl de água quente 2 paus de canela e dois cravos de cabecinha e põe-se em lugar escuro.</description></item><item><title>Licor de Pitanga</title><link>/docs/licor-de-pitanga/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-pitanga/</guid><description>Ingredientes 1 l de Álcool
1 l de Água
1 kg de Açúcar
Pitangas q.b.
Modo de fazer Deixa-se as pitangas inteiras uns dois dias de infusão no álcool. Faz-se uma calda com o litro de água e kg de açúcar e vai ao fogo a ferver, durante 10 minutos. Tira-se do fogo e deixa-se arrefecer. Depois mistura-se com o álcool
que esteve de infusão com as pitangas.</description></item><item><title>Licor de Tangerina</title><link>/docs/licor-de-tangerina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-tangerina/</guid><description>Ingredientes 3 dl de Álcool
0,5 l de Água
500 g de Açúcar
Tangerinas q.b.
Modo de fazer Deitar de infusão as cascas de tangerina da madeira durante um mês em três dl de álcool. Agita-se todos os dias. Depois faz-se uma calda. Com meio kg de açúcar e meio litro de água, deixa-se apenas 15 minutos. Arrefece-se e junta-se-lhe a infusão previamente coada. Vai a filtrar e está pronto.</description></item><item><title>Licor de Tangerina II</title><link>/docs/licor-de-tangerina-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-tangerina-ii/</guid><description>Ingredientes 1 l de Álcool
1 l de Água
1 kg de Açúcar
Tangerinas q.b.
Modo de fazer Deixa-se uns dias de infusão no álcool, um punhado de cascas de tangerina depois faz-se uma calda com o litro de água e o kg de açúcar e vai ao lume ferver durante 10 minutos. Tira-se do lume e deixa-se arrefecer; depois mistura-se com o álcool que esteve de infusão com a tangerina.</description></item><item><title>Licor de Tutti Frutti</title><link>/docs/licor-tutti-frutti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-tutti-frutti/</guid><description>Ingredientes 1 l de Álcool
2 kg de Açúcar
3 l de vinho tratado
7 g de essência de Tutti Frutti
0,5 a 1 l de água fervida</description></item><item><title>Licor de Vinho</title><link>/docs/licor-de-vinho/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-vinho/</guid><description>Ingredientes 5 l de vinho
1 l de Álcool
3 kg de Açúcar
essência de baunilha q.b.
Modo de fazer Ferver o vinho com o açúcar e ir sempre mexendo.
Depois deixa-se mais 5 minutos depois de ferver.
Deixamos o vinho arrefecer deitamos o álcool e a baunilha e ir mexendo, depois deixamos de um dia para o outro para ssim tomar gosto.</description></item><item><title>Licor de Whisky</title><link>/docs/licor-de-whisky/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-de-whisky/</guid><description>Ingredientes 1 pudim de mousse de Chocolate
1 lata de leite condensado
1/4 l de Whisky
Modo de fazer Faz-se o pudim e depois deita-se o leite condensado e o whisky; depois bate-se bem como a varinha mágica.</description></item><item><title>Licor Eduardinho</title><link>/docs/licor-eduardinho/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-eduardinho/</guid><description>Ingredientes 3 l de Vinho madeira
1 l de Álcool
1/2 l de Água
2 kg de Açúcar
essência de tuti fruti q.b.
Modo de fazer Vai ao lume com o açúcar até estar bem dissolvido; depois ainda no lume deita-se metade do vinho e mexe-se muito bem, seguidamente deixa-se arrefecer deita-se o resto do vinho, o álcool e a essência depois, deita-se tudo uns dias, depois passa-se para garrafas.</description></item><item><title>Licor Tim-Tam-Tom</title><link>/docs/licor-tim-tam-tom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/licor-tim-tam-tom/</guid><description>Ingredientes 1 l de Álcool
1 l de vinho tratado
1 l Água
1 kg Açúcar
30 g chá preto
50 g passas
50 g Ameixa preta
25 g canela em pau
1 vagem de baunilha
Modo de fazer A água ferve com o chá durante 7 minutos deixa-se arrefecer cerca de 20 minutos, depois deita-se o vinho e o álcool e por fim deita-se o resto dos ingredientes devidamente cortados.</description></item></channel></rss>