<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bolacha de trigo on Receitas</title><link>/ingredients/bolacha-de-trigo/</link><description>Recent content in Bolacha de trigo on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/bolacha-de-trigo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bolo de Bolacha</title><link>/docs/bolo-de-bolacha/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-bolacha/</guid><description>Ingredientes 250 g de Bolacha
250 g de manteiga sem sal
125 g de amêndoa
250 g de açúcar refinado
1 gema de ovo
Modo de fazer Bate-se a manteiga em creme com açucar. Junta-se amêndoa bem moída e a gema de ovo. Amassa-se até ficar bem ligado. À parte faz-se café forte e adocicado; vai-se colocando num prato, a formar 4 bolachas por 3. Deita-se uma camada de creme e coloca-se uma camada de bolacha, alternadamente, até formar um bolo.</description></item><item><title>Bolo de Bolacha II</title><link>/docs/bolo-de-bolacha-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-bolacha-ii/</guid><description>Ingredientes 1/2 kg de Bolacha quadrada
1/4 kg de manteiga com sal
1/4 g de açúcar refinado
sumo de 3 Laranjas
3 colheres de Leite
Frutas cristalizadas a gosto
Modo de fazer Do 1/2 kg de bolacha retira-se 10 a 8 bolachas, o resto parte-se em pedacinhos.
Molham-se as bolachas inteiras em sumo de laranja e põem-se numa travessa.
Faz-se um creme com a manteiga o açúcar o leite a que se junta as bolachas e as frutas deita-se em cima das bolachas inteiras e cobre-se novamente com bolachas embebidas em laranja e põe-se no frigorífico.</description></item><item><title>Bolo de Bolacha III</title><link>/docs/bolo-de-bolacha-iii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-bolacha-iii/</guid><description>Ingredientes 3 pacotes de bolacha cuétara
1 pacote de natas rosel (1 litro)
250 g de amêndoa moida
250 g de Cacau
Açúcar refinado q.b.
Côco q.b.
Chocolate granulado q.b.
Modo de fazer Fazer o cacau em água ou leite (conforme o gosto) e deixar arrefecer (morno).
Bate os natas bem batidas quase no fim deita 3 colheres de açúcar refinado e continua a bater, depois põe no frigorífico 15 minutos</description></item><item><title>Bolo Milú</title><link>/docs/bolo-milu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-milu/</guid><description>Ingredientes 200 g de chocolate em pó ou ralado
100 g de Manteiga
3 Gemas
200 g de bolacha quadrada
200 g de açúcar refinado
Modo de fazer Bate-se muito bem as gemas com o açúcar, o chocolate ralado e a manteiga. Depois de bem batido junta-se as bolachas aos pedacinhos. Faz-se um rolo que se envolve em papel vegetal molhado em aguardente, e deixar ficar de um dia para o outro.</description></item></channel></rss>