<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conserva on Receitas</title><link>/categories/conserva/</link><description>Recent content in Conserva on Receitas</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/conserva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Compota de Laranja</title><link>/docs/compota-de-laranja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/compota-de-laranja/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>4 Laranjas&lt;br>
Peso igual aos gomos das laranjas em açúcar&lt;br>
Sumo de 1 limão&lt;br>
Canela q.b.&lt;br>
água q.b.&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de Fazer&lt;/h2>
&lt;p>Tirar tiras da casca das laranjas com um raspador, com cerca de 1,5 cms por 0,5 cms se possível.&lt;br>
Depois tirar e descartar as partes brancas das laranjas, removendo também os filamentos brancos em torno dos gomos e os do centro.&lt;br>
Pese e ponha de temporariamente de parte os gomos. Reserve de seguida uma quantidade igual de açúcar.&lt;br>
Coloque num tacho em lume alto duas chávenas de água, quando ferver adicionar as cascas de laranja.&lt;br>
Após 10 minutos drene a água e coloque novamente ao lume com mais duas chávenas de água.&lt;br>
Aguarde mais 10 minutos, drene e reponha novamente a água.&lt;br>
Espere pela última vez 10 minutos e drene a água.&lt;br>
Adicione agora o açúcar, os gomos, o sumo de limão e duas chávenas de água.&lt;br>
Reponha em lume alto e aguarde, cerca de 6 minutos, que comece a ferver.&lt;br>
Reduza para lume médio-baixo de modo a que a mistura fique a borbulhar. Cozinhe durante cerca de 40 minutos, mexendo a cada 3/5 minutos para evitar transbordar. Após 40 minutos a mistura deve ter reduzido substancialmente.&lt;br>
Pode-se testar usando-se um prato previamente colocado no congelador onde se coloca um pouco da mistura e depois inclina-se o prato, se a mistura escorrer um pouco e parar então a compota está pronta, se não parar precisa de mais tempo ao lume voltando-se a testar passados mais 10 minutos.&lt;br>
Quando pronta a compota pode-se misturar uma colher de chá rasa de canela.&lt;br>
Por fim verte-se a compota para um frasco e espera-se arrefeça, quando estiver à temperatura ambiente tampa-se e coloca-se no frigorífico.&lt;/p></description></item><item><title>Pickles</title><link>/docs/pickles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pickles/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;div class="book-columns flex flex-wrap">
 
 &lt;div class="flex-even markdown-inner">
 &lt;h3 id="legumes">Legumes&lt;/h3>
&lt;p>1 kg de cenouras pequenas&lt;br>
1 kg de cebolas pequenas&lt;br>
1 kg vaginha italiana&lt;br>
2 couves flor&lt;br>
pimpinelas pequenas&lt;br>
uns pimentos&lt;/p>
 &lt;/div>
 
 &lt;div class="flex-even markdown-inner">
 &lt;h3 id="salmoura">Salmoura&lt;/h3>
&lt;p>70 g de caré&lt;br>
200 g de mostarda em pó&lt;br>
2 colheres de sopa de Farinha&lt;br>
6 colheres de Açúcar&lt;br>
2 colheres de sal fino&lt;br>
3 l de vinagre branco&lt;/p>
 &lt;/div>
 
&lt;/div>

&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Ferver em separado os legumes durante 5 minutos.&lt;br>
Mistura-se os ingredientes da salmoura e ferve-se 5 minutos&lt;/p></description></item><item><title>Pikles</title><link>/docs/pikles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pikles/</guid><description>&lt;h2 id="ingredientes">Ingredientes&lt;/h2>
&lt;p>1 l de vinagre (metade água e metade vinagre)&lt;br>
2 sacos de mostarda em pó&lt;br>
2 colheres de sopa de caril&lt;br>
2 colheres de sopa de azeite&lt;br>
2 colheres de chá de Açúcar&lt;br>
2 Gemas&lt;br>
1 pimenta da terra&lt;br>
2 colheres de chá de farinha de batata&lt;/p>
&lt;h2 id="modo-de-fazer">Modo de fazer&lt;/h2>
&lt;p>Mexer com colher de pau, as duas gemas com o azeite e o açúcar no fundo da panela.&lt;br>
Deitar o vinagre e a água aos poucos sempre a mexer e ir deitando a Mostarda e o caril aos poucos até dissolver, depois vai ao lume em chama baixa.&lt;br>
Depois de tudo deitar a farinha de batata e a pimenta aos poucos para nao encaroçar deixar ferver e apagar.&lt;br>
Depois de frio deitar nos frascos junto com as verduras.&lt;/p></description></item></channel></rss>