<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sorvete e Gelado on Receitas</title><link>/categories/sorvete-e-gelado/</link><description>Recent content in Sorvete e Gelado on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/categories/sorvete-e-gelado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gelado de Amora</title><link>/docs/gelado-de-amora/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/gelado-de-amora/</guid><description>Ingredientes 4 claras
2 iogurtes de Amora
1/4 l de Natas
150 g de Açúcar
Modo de fazer Batem-se as claras muito bem e junta-se o açúcar. Batem-se as natas e junta-se os iogurtes e mistura-se muito bem e vai para o congelador.</description></item><item><title>Gelado de Natas</title><link>/docs/gelado-de-natas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/gelado-de-natas/</guid><description>Ingredientes 750 g de Natas
1 lata de leite condensado
1 pacote de palitos de la reine
Modo de fazer Bate-se as natas até ficar em chantilly, depois deita-se o leite condensado mexendo-se novamente até ficar grosso.
Unta-se uma pudineira com manteiga, polvilha-se com palitos até acabar.
Se quiser pode pôr pelo meio e por cima amêndoa torrada, fruta cristalizada, ananás, morangos, etc.
Põe-se no frigorífico de um dia para o outro.</description></item><item><title>Gelado de Natas com Chocolate</title><link>/docs/gelado-de-natas-com-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/gelado-de-natas-com-chocolate/</guid><description>Ingredientes 3 pacotes de Natas
6 folhas de gelatina
400 g de açúcar refinado
6 ovos
1 colher de chá aguardente
1 chávena de leite
1 barra de chocolate
Modo de fazer Bater as temas com a aguardente até ficar em creme, bate-se as natas e junta-se ao creme, depois desfaz-se as folhas de gelatina (previamente demolhadas) no leite quente. Deixa-se arrefecer e junta-se ao creme, depois bate as claras em castelo e torna-se a juntar ao gelado por fim raspa-se o chocolate e mistura-se com o gelado.</description></item><item><title>Receita de Gelado</title><link>/docs/receita-de-gelado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/receita-de-gelado/</guid><description>Ingredientes 3 Ovos
1 litro de Leite
12 colheres de sopa de Açúcar
1 pacote boca doce
1 colher de sopa farinha Maizena
1 colher de sopa de Mel
1 colher de chá de manteiga
Modo de fazer Junta-se a farinha o açúcar as gemas dos ovos e raspa de limão pouco a pouco, e o pudim a manteiga e deita-se 2 minutos a ferver.
As claras dos ovos batem-se em castelo e deita-se pouco a pouco.</description></item><item><title>Sorvete de Ananás</title><link>/docs/sorvete-de-ananas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-ananas/</guid><description>Ingredientes 200 g de ananás
200 g de Açúcar
4 dl de Natas
1/2 limáo (só o sumo)
1/2 dl de rum ou &amp;ldquo;Kisch&amp;rdquo;
Modo de fazer Pica-se muito bem o ananás que se leva ao lume com o açúcar e o sumo de limão. Ferve-se um pouco e em seguida deixa-se arrefecer completamente. Incorpora-se-lhe as natas bem batidas e o rum. Põe-se a gelar no frigorífico na &amp;ldquo;cuvette&amp;rdquo; do gelo à qual se retirou a armação quadriculada.</description></item><item><title>Sorvete de Baunilha</title><link>/docs/sorvete-de-baunilha/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-baunilha/</guid><description>Ingredientes 4 a 6 Gemas
300 g de Açúcar
1 litro de leite a Ferver
1/2 fava de Baunilha
Modo de fazer Batem-se as gemas com o açúcar como para a gemada.
Junta-se-lhes então o leite anteriormente fervido com baunilha ou 2 colheres de licôr (que se retira depois do leite ferver), leva-se ao lume, mexendo sempre, sem levantar fervura.
Passa-se pela peneira, adicionando-se-lhes as claras em neve e mete-se logo no frigorífico a gelar, até ficar duro.</description></item><item><title>Sorvete de Chocolate</title><link>/docs/sorvete-de-chocolate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-chocolate/</guid><description>Ingredientes 200 g de Chocolate
1 e 1/2 chávena de chá de água
300 g de Açúcar
1/2 l de leite
1 cálice de licor de cacau
Modo de fazer Dilui-se o chocolate na água, adiciona-se-lhe o açúcar e aos poucos o leite a ferver.
Leva-se ao lume a engrossar um pouco, passa-se pela peneira, incorpora-se-lhe o licor e põe-se a gelar no frigorífico.</description></item><item><title>Sorvete de Laranja</title><link>/docs/sorvete-de-laranja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-laranja/</guid><description>Ingredientes 1 litro de leite quente
300 g de Açúcar
1 e 1/2 laranja
2 ovos batidos
Modo de fazer Descascam-se as laranjas, cortam-se em bocados muito pequenos e juntam-se ao açúcar. Adicionam-se-lhes os ovos e vai-se-lhes incorporando o leite, pouco a pouco. Leva-se ao lume, mexendo sempre até começar a levantar fervura. Retira-se do lume, passa-se pela peneira e põe-se a gelar.</description></item><item><title>Sorvete de Limão</title><link>/docs/sorvete-de-limao/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-limao/</guid><description>Ingredientes 500 g de açúcar em pedaços
6 limões
2 claras de ovos
0,5 l água
Modo de fazer Lave e limpe dois limões esfregue quatro ou cinco pedaços de açúcar na casca de limões para os perfumar. Ponha numa caçarola o açúcar com meio litro de água deixe ferver cerca de vinte minutos para que o xarope fique bem espesso.
Esprema os limões e passe o sumo e junte-lhe pouco a pouco o xarópe de açúcar misturando com a colher de pau deixe arrefecer, meta no congelador pelo menos seis horas.</description></item><item><title>Sorvete de Morango</title><link>/docs/sorvete-de-morango/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sorvete-de-morango/</guid><description>Ingredientes 2 kg de Morangos lavados e sem pés
600 g de Açúcar
1 l de leite frio
5 dl de natas
Modo de fazer Esmaga-se bem os morangos, juntam-se ao açúcar e deixam-se assim de infusão durante uma hora.
Passam-se pela peneira, adiciona-se.lhe o leite, as natas e põe-se a gelar, não vai ao lume.</description></item></channel></rss>