<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Farinha de Batata on Receitas</title><link>/ingredients/farinha-de-batata/</link><description>Recent content in Farinha de Batata on Receitas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="/ingredients/farinha-de-batata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bolo de Amêndoa II</title><link>/docs/bolo-de-amendoa-ii/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/bolo-de-amendoa-ii/</guid><description>Ingredientes Massa 7 ovos
O peso dos ovos de açúcar
1 colher de sopa bem cheia de fermento Royal
1 pacote de farinha de batata Recheio 12 colheres de açúcar refinado
6 colheres de manteiga Modo de fazer Massa Refina-se o açúcar e amassa-se bem os ovos, em seguida deitamos o fermento a farinha e depois de bem amassado deitamos as claras em castelo.
Recheio Mistura-se bem o açúcar com a manteiga.</description></item><item><title>Cuscuz</title><link>/docs/cuscuz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/cuscuz/</guid><description>Ingredientes 1 chávena de Cuscuz
1,5 chávenas de água
Manteiga q.b.
Sal q.b.
Segurelha q.b.
Modo de fazer Põe-se a água a ferver com o sal, a manteiga e a segurelha. Quando estiver a ferver, junta-se-lhe o cuscuz e põe-se no forno a cozer.</description></item><item><title>Pão de Ló (Farinha de batata)</title><link>/docs/pao-de-lo-farinha-de-batata/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pao-de-lo-farinha-de-batata/</guid><description>Ingredientes 4 Ovos
1/4 kg de Açúcar
1/2 pacote de farinha de Batata
2 colheres de farinha de Trigo
1 limão, raspa e Sumo
1/2 colher de fermento (colher de café)
Modo de fazer Claras em castelo bem duras, junta-se o açúcar, tornar a bater até ficar em suspiro, juntar o limão, gemas, fermento e farinha.
Deita-se em forma untada com manteiga e farainha e vai ao forno.</description></item><item><title>Pikles</title><link>/docs/pikles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/pikles/</guid><description>Ingredientes 1 l de vinagre (metade água e metade vinagre)
2 sacos de mostarda em pó
2 colheres de sopa de caril
2 colheres de sopa de azeite
2 colheres de chá de Açúcar
2 Gemas
1 pimenta da terra
2 colheres de chá de farinha de batata
Modo de fazer Mexer com colher de pau, as duas gemas com o azeite e o açúcar no fundo da panela.
Deitar o vinagre e a água aos poucos sempre a mexer e ir deitando a Mostarda e o caril aos poucos até dissolver, depois vai ao lume em chama baixa.</description></item><item><title>Quadrados</title><link>/docs/quadrados/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/quadrados/</guid><description>Ingredientes 4 colheres de farinha de Batata
6 Ovos
8 colheres de Açúcar
1 colher das de chá de pó Royal
uns pingos de limão
Modo de fazer Bate-se o açúcar com as gemas, junta-se-lhes a farinha aos poucos e as claras em castelo. Vai a cozer em tabuleiro untado de manteiga. Depois de cozidas, volta-se sobre a mesa e corta-se aos quadrados. Depois de frio recheiam-se com creme de manteiga sem sal com pingos de baunilha.</description></item></channel></rss>